日本鐵道消息及旅遊情報交流區(61)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass（全國）

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多Pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考呢篇「日本鐵路心得」，了解吓基本概念先

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link自己查應該快過等人覆你

2) 去（某地方）買唔買pass好？
請提供詳細行程，等各有經驗嘅巴打可以幫你分析吓同俾啲建議你

3) 成田機場點去／坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）
出飛後正常情況範例：

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link search會準過問我哋

6) 日本連假（例：新年、GW）會唔會好多人搭車？
會，因為有回鄉潮，自己望下個日曆就自然估到每一日嘅人潮走向，計劃行程嘅時候可以考慮逆向行

常用網站：
時刻表

乗換案内

多功能地圖及MAPCODE搜尋器（自駕遊啱用）

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

乗車券分割慳錢大法搜尋器

東海道・山陽新幹線Smart-EX早特購買教學：
早特商品一覧（日文）：

JR全國Pass使用自助售票機出飛方法：

[member]

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

Green Car（グリーン車）：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

其他擺放行李注意事項：
東海道・山陽・九州新幹線已實施乘客攜帶大型行李上車必須事先預訂「特大行李放置處」及其附帶席的措施
詳情請參閱：

留名

LM

lm

又新post

Lm

冬天既留萌本線好靚

旅遊情報, 正

東京メトロ17000系デビュー

個LCD報站mon仲係單塊式細mon

Lau Ming

NEW POST LM

點解落左在來線果邊

三江線の廃線活用に新展開、県境の鉄橋を越えるトロッコ運行

NPO法人「江の川鐵道」は、廃線となった三江線の一部区間で、「廃線後初! 県境の絶景鉄橋を渡る! 三江線ノスタルジックレールパーク体験」と題した県境越えトロッコ運行イベントを開催している。「江の川鐵道」はこれまで、島根県邑南(おおなん)町内の旧宇都井駅付近と旧口羽駅付近で活動していた。今回は両駅間に挟まる広島県三次市のNPO法人「伊賀和志江の川鐵道」も参加し、初めて県境の鉄橋をコースに組み込んだ。
イベントは2月13～14日、2月19～23日の計7日間開催され、1日4回の運行。1運行あたりの定員は6名で予約制。1月20日に参加者の募集を開始し、2月12日までに全便満席となっている。

秋田新幹線喎ching

JR西日本の平均通過人員2,000人/日未満の路線(2019年度)を図示しました

1日3往復の路線もあるので、地域によってはとても使いづらいかもしれませんが、会社としてはなかなか厳しい状況かと
参考:2018年廃止の三江線は163(2017年度)

出典:データで見るJR西日本
府県境界･鉄道路線は国土数値情報

今個月停晒宇部線--小野田線”BRT”、吉備線”LRT”轉換

我以為淨係可以停係新幹線果邊月台

田沢湖線係標準軌, E6入到去在來線月台
呢幾日臨時こまち只去盛岡，應該都係用在來線月台折返

另外とれいゆつばさ都係用福島站在來線月台

E653系臨時快速 那須塩原行

Switch 新game A列車 係日本Amazon 買會唔會冇中文

正解
臨時こまち盛岡發全部改喺在來線月台上客

特別快速？

特急
前年影的舊相

邊隻車開始用大mon.

唔知幾時先再開返

用国鉄色行更正

明明勝田近過新潟，但反而唔係問勝田借

中湧別，唔知幾時先去到

185系個日出曬事，用K70肯定更大鑊

厲害👍

宜家加埋肺炎
可能會慢啲
無咁快整

年幾無番日本啦, 點算呀

最近日本觀光局賣衡哂廣告
相信暑假已經會開番

日本想加稅，證明開始無水諗計都想開返關

13000系都雙mon啦

Fb同YouTube 廣告多撚到
仲要係用港式廣東話傍白，証明日本仲好重視香港人市場

前年數據香港人其實佔日本入境人次7-10%，所以賣廣告個效益應該唔細

日本仔快d打疫苗la

佢d防疫意識都鳩

日本後生仔既防疫意識同香港差得遠

但日本人無打疫苗的習慣
之前爆麻疹先發現好多人無打疫苗無免疫力

以人數計香港只係排第四，喺中韓台之後
但香港人肯洗錢又成日返兜，收益當然大

台仔去旅行乜都CP值掛帥

3月收皮

唔係啦，仲有排行

最緊要 吃到飽

咪玩啦
跟在來線size spec整嘅新幹線車輛嚟架

赤字筆再販，今次海報島原鐵道個「金失」字改咗做「金矢」字

講到翻兜
我真係唔介意同一個地方去多幾次
因為實有野唔同左

有啲係無變都會想去多次

單mon 似乎係標準配備，雙mon 要加option 錢

呢樣當然啦

你睇農林水產出口係香港人0入境下直衝首位
同埋有D日本貨到港個賣價係
平到你唔信

火車都option

條線冇咁多廣告賣咪唔裝多個mon

銀座線 東西線早多幾年都有雙mon

我想再去台場行下

標準配置係播廣告一個，播停站資訊第二個mon
銀座線1000系第34列開始加多個相連既資訊mon，total三個mon

諗起倉鼠2盒thx

好大風

JR北海道 初乗務の20代車掌、寝過ごし9分遅れ 室蘭駅（毎日新聞）

第一次就訓過龍

仲要係訓晏覺訓過龍

一個鐘唔夠都要瞓

佢地唔係有啲痴撚線鬧鐘咩?

一夠鐘成個氣袋就會膨脹到推人落床

威尼斯人嗰度有個好大既Toyota showroom

乗務員休憩室應該只係pantry嚟冇床下話

而家應該好少會用？我都係收過一次，仲要做曬 research 知道嗰個站無 MARS

以為國鐵先有

係咪唔記得咗要駕駛

大站少啲，啲鄉下細站多啲機會
有啲細站用得多直程會整哂template好快就出到

東京嘅話最簡單買踊り子green去修善寺就得
但係好麻煩，可能會俾人叫你車內精算

金沢去富山 因用jr pass 係車上出過一張，唔知係唔係料金補充券，仲要即場付錢
富山唔出站就可以留低做紀念

私鐵應該簡單d
不過有車內料金

#ありがとう17000系 上咗日本twitter trend

一提起MARS.草津溫泉駅真係獨一無二

可唔可以講下點解
淨係見到D人講笑話廃車回送

有新聞報道17000系首航打錯標題變1700系，所以啲人特登將啱啱退役既名鐵1700系打做17000系

係咪因為新聞打咗做1700系

試過用 pass 出，btw 手字好靚

JR北海道のホームページで今朝の岩見沢駅と石狩当別駅の様子が紹介されています。
これは、雪に強い北海道の車両ですら、運行することは不可能ですよ。

岩見沢 應該係今季冬天的冠軍

呢個位真係下下都食到正

好癲

僅21年 名鐵1700系廢車
聽講係因為同一般車出力上唔夾

平時名鐵好鐘意recycle個台車借屍還魂
唔知今次仲有冇咁做

東日本旅客鉄道は2月13日に発生した福島県沖震源の地震の影響による東北新幹線一部区間の運転見合わせに伴い、2月21日から23日にかけて、東北本線 那須塩原〜仙台駅間で臨時列車を運転した。那須塩原〜仙台駅間で、臨時快速列車を各日2往復運転する。途中停車駅は、新白河、郡山、福島、白石。全車自由席で、乗車券のみで乗車可能だった。21日は、新潟〜酒田・秋田間のいなほ号などで使用しているE653系7両編成で運行している。

名鉄唔踢佢地行D少客線退舊車而選擇1700系真係浪費
當年電車Go 1700系仲係新車落地

一晚限定既流星新幹線用一邊車窗播之前收集翻黎既願望

全車特別車，本身就好難轉去其他線
就算少客嘅路線都應該好難，畢竟名鉄成日玩併結，出力唔夾係死症

中央本線の1両化時代

四國/北海道以後日子唔排除呢個可能

うずしお個啲應該唔會既

剣山就可能會
上年德島坐去大步危得幾條友，仲要全部都係遊客黎

調啲キハ110過去行？

東京駅と静岡県・伊豆半島を結ぶ特急「踊り子」などで使われ、近く引退する旧国鉄時代の車両「185系」で、行き先表示幕などの備品の紛失が相次いでいることが25日、JR東日本への取材で分かった。業務中になくすことは考えづらく、盗まれた疑いがあるとして、JR東は警察に被害届を提出した。「もし盗難なら、悲しく残念だ」としている。

JR東によると、昨年末以降、185系の車両側面にある行き先表示幕や、号車札といった備品の紛失が判明した。駅や車両基地に停車中の列車から収集や転売目的で備品が盗まれる事例は後を絶たないとしている。

單人258000円，雙人341000円

e353都1卡

南風會好點吧

去到阿波池田轉南風先多返啲人
不過都仲有窗側坐

四國搵到銀既主要都係
南風 いしづち 同埋快速marine liner

marine liner真係多人到癲
岡山返高松個程有諗過偷雞用PASS坐特急自由席返去

其實可唔可以用西仔pass坐四國特急去宇多津

諗返上年個估計

我四國PASS黎
去程坐Marine Liner無留意闖入西仔地盤，每位要補500羊先出到閘

宇多津係JR四国
應該用唔到

可以

我用kansai wide area pass試過係可以的

我睇呢度，我覺得係可以既
四國PASS就唔可以直接坐特急去岡山(坐就應該比你照坐既，斷估西仔地盤個段咁短應該唔會特別查飛，但係應該同我一樣唔補返西日本段乘車料金出唔到閘)

你上車車掌已經會查飛喇，到時你都已經要補錢喇應該？
嗰次喺岡山坐しおかぜ去宇多津都畀人查飛問我去邊

呢張可以

我啱啱睇緊呢張

呢張坐到兒島就得

btw 呢張有啲搵笨
山陽山陰個張個coverage都係7日勉強坐得晒
呢隻全西日本仲要貴多3000羊

咁就算坐南風去琴平金刀比羅都係補幾百yen就得

係有效範圍有效車廂就用得
唔洗分架車邊個開

不過理論上係咁
如果車掌唔知你揸住乜Q野pass 都可以好麻煩

我試過用kansai wide pass搭南風由岡山去琴平都淨係補宇多津到琴平既乘車券同自由席特急券

東武200系都開始廢車

到時都係泥能混能時代啦

【列車飛び込み 乗客ら6人けが】

26日午前8時25分ごろ、神戸市中央区元町高架通、JR神戸線元町駅で、通過中の野洲発姫路行きの新快速電車と人が接触。乗客ら男女6人がけがをし、うち1人が意識不明の重体。

呢張pass新開架

個架佬被架車撞完之後插左喺車頭繼續向前衝？

係撞穿埋分隔駕駛室同客室嘅玻璃再撞到乘客

130km咁撞埋嚟

屌
不敢想像會有幾大陰影

東日本張welcome rail pass啲frd

點解塊玻璃咁鬼弱

60kg以130kph 撞埋去，你想有幾弱

嗰段行得100

當運轉士真係察覺到有人想跳軌已經預早落晒E brake我諗撞落去個下都仲有6 70km/h

我係個運轉士應該真係一世陰影再揸唔到車

唔賣去印尼？

比佢衝入車廂撞到嘅乘客陰影好似仲大啲

自己毫無過失
咁都陰影個心理會唔會弱咗d

東日本仲有好多205系等住去印尼養老

JR印尼等緊營團8000，相模205，鶴見205同E217

新幹線E4系、約8年ぶりの盛岡乗り入れか 読売旅行がツアー発売中

催行日は5月22日。上野駅を午前10時58分に出発する盛岡行きのE4系団体臨時列車に乗車し、盛岡で宿泊。翌23日は山田線や三陸鉄道、釜石線で岩手県沿岸部をめぐり、新花巻駅から「はやぶさ」号で都内に戻る1泊2日の行程。E4系に乗車できるのは往路のみ。
旅行代金は1室1名利用で45,000円。ウェブ予約では300円引きになる。最少催行人数は20名。

E217唔係會拉哂上長野上路咩
印尼電車區幾時話要

E217車況差到不甚同埋之前有205加闊做過測試結果係肥左 所以217唔會賣走啦
OT 217個情況同而家批MLR應該都咁上下 只不過係E217冇裂紋

多圖，臨時列車でGO
因為大地震，東北新幹線斷開咗十日
但Welcome Pass實在太抵用，所以都係揀咗搭鐵上東北

原本3小時47分鐘既車程，最終用咗8小時27分鐘完成
不過E657系車內有電源提供，其實感覺同坐喺餐廳hea差唔多

去到上年9月仲講緊會買E217

之後好似冇下文
雅加達電車區反而係對205系仲有興趣

E217唔夠205襟用
同埋如果入E217維護成本會上升，畢竟多左一款車

佢想玩green car

想玩就買新嘢啦
或者等211個堆

南亞都想玩green

211系green car一早劏晒
印尼想要green car最好係跟日光線抽いろは咁封兩隻門改cross seat

因為一個人感染武漢肺炎，全區好多司機都無得返工

借d意cut車

做半日生意就收車

冇後備咩

JR京急一家親

改用巴士行

JR東日本 2022年度採用人数を約半分へ削減 JR西日本は新卒を4分の1以下へ

緊急令都未解除就急不及待谷人go to eat

えちごトキめき鉄道買咗抽413系

【ご報告】今日は電車を3両買いました。

鳥塚亮真係幫鐵路迷做好多「善事」
（雖然有時言論太過理想化）

居然會買電車，又話唔想用電車行日本海線？

連JR都開始唔請人…

【3/2 運転見合わせ】
〇特急列車：北海道内すべての特急列車が終日運休
・函館線 森～小樽間：終日
岩見沢～旭川間：終日
・室蘭線 長万部～苫小牧間：終日
沼ノ端～岩見沢間：終日
・石勝線 南千歳～新得間：終日
・根室線 滝川～根室間：終日
・釧網線 網走～釧路間：終日
・留萌線 深川～留萌間：終日
・石北線 新旭川～網走間：終日
・宗谷線 旭川～稚内間：終日
・富良野線 旭川～富良野間：終日

因鐵除新幹線接近全線收皮
近乎全線休息

撞正低氣壓殺到
成個北海道都奶嘢

聽日再望出窗口，屌，又一堆雪
又唔見有一堆金

交流電車最短都要2輛編成，普通車少客用唔著啫
觀光列車改得靚就唔怕無客

JR西日本によると、湖西線は2日午前10時ごろから、強風のため和邇（大津市）-近江今津（滋賀県高島市）駅間で運転を見合わせている。

湖西線今日都休息

【道内広く大雪】
この24時間で南富良野町幾寅や黒松内町で42センチの雪が降りました（1枚目）
その他、旭川29センチ、札幌・恵庭25センチ、岩見沢19センチ☃

このあとさらに道東や札幌周辺など広く20～30センチ降る予想（2枚目）
札幌周辺は今夜いったん止みますが、あすの朝再び雪に。#大雪警報

緊急事態宣言解除

有望開關

應該都要申請visa

福島駅の「アプローチ線」 ４月新設工事着手（福島民報）

ＪＲ東日本は四月、福島駅の奥羽線と山形新幹線上りホームを結ぶ「アプローチ線」の新設工事に着手する。輸送障害時のダイヤ復旧時間の短縮などが目的で、二〇二六（令和八）年度末の使用開始を目指す。
工事では庭坂街道こ線橋の上部を通る高架橋約四百五十五メートル、地上区間の路線約七百メートルなどの計約一・二キロを新たに設ける。こ線橋付近を境に、工区を福島駅側と山形方面側の二つに分け、福島側の約二百四十五メートルから着工する。本体工事を二〇二三年度中に終えた後、レールや枕木の敷設、電柱や信号の設置などを進める。
山形新幹線と福島駅を結ぶ今のアプローチ線は単線で、上下線の列車が共用している。上下線とも東北新幹線下りホームに乗り入れるため、山形新幹線の上り列車が東北新幹線の下り線を通る「平面交差」が生じ、輸送障害からの復旧に支障が出ていた。新たなアプローチ線を上り専用にすることで、復旧時間の短縮やダイヤ組み替えの効率化が見込めるという。

九州新幹線10年、移動人口2倍超 「新たな需要を喚起」（西日本新聞）
九州新幹線鹿児島ルートの全線開通10年を前に、民間シンクタンクの九州経済調査協会（福岡市）、地方経済総合研究所（熊本市）、九州経済研究所（鹿児島市）は2日、全線開通の効果と影響についての共同研究結果を発表した。熊本、鹿児島県と山陽3県（山口、広島、岡山）間のJRと航空の輸送人数の合算が、2018年度は10年度の2倍超になるなど、「潜在的な移動需要の掘り起こしに寄与した」としている。

又搵本田翼

90秒版

久大本線重開@HKT48の栗山梨奈

咩車嚟張椅點坐

221系

115系

前面加左果舊咩黎

將椅背反去另一邊咪坐到

其實預你調返轉㗎？

利用者0人駅 (イカロス・ムック)
発売日 2021/3/2

日本全国の乗降客数僅少駅を巡る!!
鉄道に乗り降りするために必ず利用する施設、駅。日本全国に9700もあるというが、中には利用者が限りなくゼロに近い駅というのが存在する。その理由は主に過疎化やモータリゼーションの進展によるものだが、列車は健気にも毎日欠かさず停車し、そして発車してゆく。本書はそんな日本全国の“0人駅"を余すところなく紹介。寂寥感が何とも言えない魅力を放つこれらの駅を、誌面で巡ってみませんか?
【CONTENTS】
第1章 消滅寸前! 宗谷本線のローカル駅
第2章 全国の利用者0人駅
第3章 利用者“準"0人駅
第4章 利用者3~10人の駅
第5章 思い出の利用者0人駅

咁計北海道會霸榜
備後落合-新見挑機

唔轉椅背其實同坐巴士上層車頭差唔多

無咁誇張下話，點睇呢張窄好多喇？

通道睇落係窄過巴士，但係巴士坐墊深度都淺好多呢，由椅背開始計距離係一樣咁窄

睇相都覺得腳掌要屈住

冧榻架冧落條鐵路上面似乎係日常

E5 出左F1版

Aston Martin架新F1隻拉花同E5 好似

怕咗鐵膠

【新1000形1890番台】京急1891編成 J-TREC出場試運転

車身上咗京急個藍色logo感覺好奇怪

傷到咁

邊個站？

東京?
185系last run實暴動

東京駅東海道線月台
9日後呢個位就會塞滿鐵膠同185系215系送殯

一陣好似上次架EF81咁

去唔切

現美咁就收皮😢

Masterpiece

做D緊急工程又搵一筆
工人落力做月薪二百萬

首都圈一都三縣緊急事態宣言
正常宣佈延長至今個月21號

311地震 10周年

又繼續返一日放兩日嘅生活

點攪奧運會啊

預左唔俾外國人入境睇

應該會留返一卡先頭車做展示？

咁搞嚟托

放一卡落大宮/新津都好呀…

下個月最後決定

架車咁靚就咁scrap左真係好可惜…

tbh我覺得好大機會取消

願望落空，下一個日本舉辦既夏季奧運⋯

きらきらうえつ, NO.DO.KA呢d都冇得留低
現美新幹線更加唔會

睇錯"tbs覺得"好大機會取消...

北海道・東北新幹線、東京〜新函館北斗駅間の直通再開 3月13日から
JR東日本は、2月13日に発生した福島県沖を震源とする地震の影響で徐行運転を行っている東北新幹線の那須塩原～郡山駅間と仙台～一ノ関駅間について、復旧作業および安全確保の見通しが立ったことから、徐行運転を終了すると発表した。3月13日から東京〜新青森〜新函館北斗駅間の直通運転を再開する。
現在の臨時ダイヤは3月12日で終了となる。なお、郡山〜仙台駅間については、引き続き徐行運転を行うため新たな臨時ダイヤを設定。同区間の所要時間は通常より30分程度長くなり、列車本数は通常の8割程度とする。最終電車は通常より30分から1時間程度繰り上がる。
3月13日以降の指定券は、8日の営業開始時（えきねっとでは午前5時30分）から販売する。当面は25日の乗車分までの販売とし、26日以降の乗車分については後日発表する。
輕輕一震就搞你成個月

安全至上嘛…好應該咁做

E3 有冇放大宮.估計都係用貼紙方法變身

照舉行.但唔俾非運動員外国人入境

慣例每隻款都會至於留一架車頭，跟住上debut塗裝
不過E3應該要等淨低個兩抽退埋先

新千歳空港駅13時過ぎ発、北海道は青春18きっぷでどこまで行けるか | 2021/3/7 - 鉄道チャンネル

東京・大阪などから飛行機で新千歳空港へ―――という想定で、新千歳空港駅から青春18きっぷで宗谷線 稚内方面や、石北線 網走方面、根室線 釧路方面、函館線 函館方面へ行く北海道ローカル線旅は、どんなペースか。2021年3月ダイヤ改正の時刻表でたどってみる。
坐到忽必烈

定係要等埋山形果堆退埋

近排個YouTube係咁彈啲北泡鐵道片出嚟
剛才竟然彈條北泡蒸機片!(仲要係2019年高清片)
wiki返部蒸機竟然出身自南滿州鐵道！叫ミカロ型蒸気機関車，係上世紀30年代製造
戰爭結束後仲剩返300幾部，有部份讓渡返俾朝鮮鐵道省(應該就係呢部)；剩返低既改編為MK6型再之後共產黨改叫解放6型
外型無咩日本蒸機味道(架煤車仲有啲似)，反而似歐洲(德國/俄國feel)?

收返D轉播費

E5 10周年

はやぶさ開冇幾耐就311

已經有時間表，2024 E8 上場

舊年浸左批車

千與千尋唔係北陸咩

又柒左
點解自己記憶力一日差過一日

通車呀

成為永遠無法消失的痛

日光線、宇都宮線計劃用E131系取代205系

一日造到一卡咁癲？
咁印尼都可以快啲取得增備車卡

ザ・ロイヤルエクスプレス、2021年北海道運行プランが決定

竟然添食

仲有485雷鳥同日本海同一日退休

根本JR北海道先最應該搞呢d觀光特急
地方夠大，道內自己玩豪華寢台都玩得起，又一定會有人比錢

東急買得架電源車都預咗會同因鐵長期合作

因鐵個中期plan都無計劃出豪華寢台

冇錢買新車

有冇咁少客

應該搵埋航空公司合作出個packages包埋機票+鐵道，吸引首都圈/京阪神地區既人去
北海道咁大開多幾架豪華列車行埋宗谷線石北線釧網線花咲線函館山/海線都都無問題啦

其實有，不過係同peach夾，係peach機上可以以優惠價買pass

用返E26我ok架

観光・臨時用の「ラベンダー」編成5月登場！ デビュー列車は富良野へ JR北海道

運転は5月8日（土）に全車指定席の臨時列車「HOKKAIDO LOVE! FURANO」でスタート。往路は札幌を出発し、旭川から富良野線を通り富良野へ。復路は富良野を出発し、根室本線を経由して札幌に戻ります。JRタワーホテル日航札幌による特製弁当「北海道のたから箱」を1号車の「ラベンダーラウンジ」で楽しめるプランなど日帰りツアーも発売される予定です。
5月中旬からは、札幌から網走、函館、釧路方面への特急列車でもこの「ラベンダー」編成が使われます。通常の特急列車と同じく乗車券と特急券で乗車が可能。自由席も設定される予定です。

其實借個機會退205系
西日本果堆可能都會睇下點退埋

聽日就10年

10年後又會變成如何

當年

西日本果批做左延命工事
唔會退住啦

批205如無意外轉屬去雅加達電車區

雅加達電車區

JR印尼呀嘛

問題係因鐵仲邊到有錢買車玩豪華寢台
佢自己都一堆國鐵古董車要換啦

西日本仲有堆103系未退

227 系上場都換得幾快，205 201 103系要退 其實可以plan 定時間表

果幾個線區全部係225增備跟住甩221/223出去就解決到既問題黎

問下117系同185系有無咩關係？原來咁似樣？

可見當年有嘅著重新快速
上一代嘅153直情係急行車

差唔多果個時期既車黎

153系個樣都用咗好多年，係唯一一款全國各地都用過嘅電車臉

西日本玩三門化玩成點，221 其實都三十年車了

大和路線會用221一統天下

同113系/115系一樣

嗰個年代國鐵得急行車可以同私鉄一較高下

仲有冇播但呢類偏遠路線養老

西日本用緊227 系退E堆老車
紀勢堆105已經退左
再有新車要落地真係可以揀播但

山口同岡山仍然係老車重災區

今日、現地に来る事が出来ない方のために
#北海道
#名寄市
#北星駅
#今日が最後の営業日
#2021年3月12日
#明日廃止
#北星駅を見送る会

函館本線：伊納駅
宗谷本線：南比布駅、北比布駅、東六線駅、北剣淵駅、下士別駅、北星駅、南美深駅、紋穂内駅、豊清水駅、安牛駅、上幌延駅、徳満駅
石北本線：北日ノ出駅、将軍山駅、東雲駅、生野駅
釧網本線：南斜里駅

本日で最期となる駅です

紋穂内駅

南美深駅

會唔會移103過去

【さよなら秘境駅】JR宗谷本線 紋穂内・南美深など12駅の最後の1日をみんなで見守ろう
有好心人做直播

上幌延駅&安牛駅

岡山堆113、117 系應該會2022換新車

北剣淵駅&南比布駅&東六線駅&将軍山駅

185系

日惹呢

冇火車嘅鐵路書

185

SOR冇爬文

南斜里駅＆徳満駅&生野駅&北日ノ出駅&伊納駅

國鐵型既特色:仲可以開窗

通勤快速都要收皮

感覺真係坤多咗水
大船以南少咗快速班次

一陣送殯送到人身事故就好笑

唔係點逼你上特急

最後の運行を終えました。
撮影に来てくれてありがとう。
手を振ってくれてありがとう。
困っている方々を助けられた時はうれしかった。
沢山の荷物を今日まで運ぶことができた。
約50年間、多くの人々に支えられて今日まで走り切ることができました。
全てのみなさまに、ありがとう。
JR貨物 DD51
JR貨物既DD51都完成歷史任務

擺明就係啦，收通勤快速皮再順手斬快速アクティー斬到得返夜晚下行兩班

185系湘南linero開出尾班車

仲有湘南ライナー另一抽主力

有錢有位既話都買返個掛上牆

點解唔拍賣 分分鐘bid得仲高

受注生產架唔係舊車拆出黎

生產既野點值咁多錢

膠就可能好平
金屬唔會啦

好盞鬼

原來未退役

慣例嚟啦
嗰陣E257あずさ, かいじ運用終了
過一個星期咪又出返嚟行臨時班次

其他公司仲有冇DD51 行?

捷爾北行富良野果架仲係咪健在

轟呀

一早送咗去JR緬甸
得返東日本兩架御召仕樣+西日本8架

JR緬甸應該有排冇‘新’車架喇

又係西仔

最後既國鐵型特急電車

氣動仲有一堆キハ183同185

好大機會215系劏晒185系都仲未退

車長揮手

大家去送185系嘅時候我去左浜松聖巡
天浜線天竜二俣駅&轉車台見學tour

20系

扇形車庫

勁靚

110>130

兩卡車都keep得好新淨

尋日收到

SR1系一般車デビュー

咁快手

入面擺哂雜物

而家好似都仲未整好

搞咩咁耐

行雷劈爛左信號系統

E257

あずさ縮到八王子？

所有速達快1分鐘

唔怪之得
關東今日天氣極差落大雨同有水浸

係咪311 10周年啲冤魂作怪

唔知今年有冇機會去到日本呢

對

唉e4今秋退役，都唔知有冇機會搭到

流星新幹線用幾個側窗射白光，其他就播彩虹光

【鉄道会社】上場25社の最新「営業利益」ランキング コロナ禍でも黒字を出したTOP3は？

南海居然唔使蝕錢

賺錢嗰四間全部都喺關西

其實全部都係靠副業 (地產)...

全部都係副業賺多左

唔怪之得仲可以賺咁多

大手私鐵多數有搞酒店/百貨/旅行社
難逃赤字

送人俾小田急

可以包車AR

本身都無咩人小田原上，JR東好明顯想將重點放係平塚果邊
cut通勤快速都係同一個原因

尾5個輸法同佢有幾多營業里數好有關係
大約一公里輸一億

Romance Car VS 特急湘南，近乎同時到達

咁 JR 都幾快 始終行多咗就係行多咗

不過睇埋運賃，都係坐小田急了

所以新宿發着既liner都係兩班起三班止
但以前有251系2+1 Green，收工可以chill吓

同區間 185系踊り子換乘 vs 小田急ロマンスカー

日中時間係JR特別快速贏
停多7個站都贏1分鐘

JR東日本、純金製185系セット発売へ 価格1千万円
JR東日本とJR東日本リテールネットはこのほど、「純金製185系セット」を発売すると発表した。
「純金製 185系」と「純金製 レプリカ入場券」のセット（期間限定・受注生産）で価格は1千万円（税込）。受付期間は2021年3月18日（木）10時から4月30日（金）23時59分。 発売方法など詳細は同社ホームページ内リリースに掲載されている。

赤字吸水

又多兩抽115系講byebye

咁識搵錢

好呃錢，重214g就賣1千万円

EF63

睇睇下醒先E257由最高層中央線月台轉返落黎

JR通勤車課埋green先會比較舒服

明明我覺得好靚，但好多人都話唔靚，係咪我問題

名鐵22/5都有時間表改正，主要都係提早尾班車時間同縮短部份列車運行區間

佢個時間表太混沌

E8

反而肥咗

未上茄子色仲好睇

改圖黎既

oh shit

#u_s_o_train

你想廢幾個站 定成個北海道既站廢晒佢

小田急、「ロマンスカーミュージアム」を4月19日に開業

好想去日本行博物館

睇落好正

「肥前山口」の駅名改称の関連予算可決、「江北駅」へ 佐賀・江北町議会（佐賀新聞）

佐賀県杵島郡の江北町議会は17日、JR肥前山口駅の駅名を「江北駅」に改称するための関連費を含む2021年度一般会計当初予算案を賛成多数で可決した。町は今月中にJR九州と駅名改称に関する協定を結ぶ予定。
江北町は3月定例議会に提案していた当初予算案に、2022年秋の新幹線の暫定開業に向けたイベントへの補助や肥前山口駅の駅名改称の関連費などを含めた「駅の賑（にぎ）わい創出事業」として898万円を計上していた。関連予算の可決で、来年秋にも「肥前山口駅」が「江北駅」に改称される見通しとなった。

肥前山口係咪就係最長片道

當年開左湘南新宿.有主攻過一排.但始終車費差距影響實際吸引力

JR北海道のダイヤ改正に伴い3月12日に廃止になった旧「#北星駅」にあった「毛織の北紡」看板が博物館へ届きました。
しばらく展示予定です。
埃や鳥糞の汚れを拭き清めました。
手作りなのがよくわかり味のある看板でした。
展示期間は未定のため予告なく収蔵庫へ移動しますが、お許しください。

其實係唔係有きっぷうりば(唔係みどりの窓口)果啲站就可以出呢種指定券？

コロナ禍という危機を経験した以上、キハ261系の後継車は2両1ユニットや、中間車を大量に製造する方針は適しません。

また、将来的に新幹線が延伸されれば、特急「北斗」も長大編成も不要です。

今後北海道では、キハ187系やキハ189系、2700系といった高性能且つ短編成で運行できる車両が必要です。

冇マルス嘅站基本上都出到
不過未必個個站都係全手寫

啱喇學山陰本線咁玩短編成高性能

起碼可以維持到基本班次之餘又唔蝕
一早就應該咁玩

但呢堆中間車點算

學以前咁魔改中間車先頭化咪得

可以魔改做觀光列車

或者整多幾抽觀光車

諗得過魔改化好過買新車幫輕下財政壓力
短編高能好但要加返班次先
觀光車其實改修舊183好過買新261啦
兩抽新車咁就用左幾10億

依家買定咁多閒置261都係為下年183 281 283全退做準備
因鐵應該計過數新幹線通札幌之後改多餘261化算過改183

キハ183應該挨唔到多一個十年架啦
幾年之後就統一哂車型全261化

銚子電鉄ぬれ煎餅プレミアム
3/20より発売

但係ぬれ煎餅真係好難食
個口感好核突

你咪理，人地仙貝救會社

E7系新車F31編成之後直接跳去F40編成

海外有冇人要氣動車

係唔係F32-F39 預留做替換水浸嗰批車

問下沙巴收唔收

宮城 震度5強

震央好近上個月福島嗰次

発生時刻 2021年3月20日 18時09分ごろ
震源地 宮城県沖（牡鹿半島の北東20km付近）
最大震度 5強
マグニチュード 7.2
深さ 60km
緯度/経度 北緯38.4度/東経141.7度

東北新幹線剛剛修復唔係好耐

大宮-八戸駅間の上下線で運転を見合わせています

好廣

郡山〜盛岡見合わせ到10點

仲係碼頭度

JR北海道都開youtube channel了

天氣好差

【JR根室本線（花咲線）】
2021年3月21日13時45分現在。雨の影響により、花咲線で普通列車5本が運休となります。

係咪專播剷雪

反而想知夏天呢班人會有咩工作

名鐵時刻表修正
最終列車快速特急豊橋行き 新安城特別停車

根據之前既約定俗成 無論點樣特別停車都好
只要新安城停車就係快特
混亂度又上升到一個層次

放暑假

請Part time，冬天好多農夫無野做

同機場一樣做法

台湾新幹線の製造価格｢3倍も高い｣カラクリ
独自取材で判明､日本と違う台湾のコスト構造

銚子電鉄、最終赤字4千万円に ネット売り上げ3倍でも

千葉県銚子市の銚子電鉄は、2021年3月期決算が3965万円の最終赤字になるとの見通しを公表した。コロナ禍による2度の緊急事態宣言で鉄道利用が激減し、ネットによる菓子・物品販売は好調だったものの、補いきれなかった。

西裝友出手都難救

地方鐵都蝕到咁

ＳＬ人吉、熊本－鳥栖走る ５～６月の土日祝日 ＪＲ九州、豪雨被災地を応援（熊本日日新聞）

ＪＲ九州は２２日、昨年７月豪雨で被災し、不通が続く肥薩線の観光列車「ＳＬ人吉」を、５～６月に鹿児島線の熊本－鳥栖で走らせると発表した。被災した沿線を応援しようと、車内で県南地域の特産品を販売する予定。
土日と祝日に１日１往復する。ダイヤは熊本発が午前１０時５０分、鳥栖発が午後３時２７分。玉名、大牟田、久留米の各駅に停車する。全席指定で定員１３２人。乗車券と指定席券を利用日の１カ月前から販売する。
ＪＲ九州は同様の応援企画として昨年８月から、肥薩線の「かわせみ やませみ」と「いさぶろう・しんぺい」の車両を連結した臨時列車を鹿児島線の博多－門司港で特別運行している。
ＳＬ人吉の機関車は昨年１１～１２月、「ＳＬ鬼滅［きめつ］の刃［やいば］」として熊本－博多を走った

14萬yen幫到幾多

九州有一抽變咗由布丸之森，唔知可以用幾耐

已發現f32

尾班車 特例
同nozomi 停西明石一樣

叫台灣去歐洲問吓價先

幫到一日咁多

幫到1日唔使蝕

做由布院之森嗰陣已經係N年啦，宜家係ASO BOY

之前有聽過台灣個系統好獨特，周圍買d咁

歐洲嘅信號同機電系統，日本嘅車輛規格，打到亂哂

點解700系可以油到咁樣衰

諗起歐洲抽ice2頭+tgv duplex body

仲要好似當年冇同日本仔買斷套歐日大雜燴系統

中華民國美學，你懂的

仲有台灣版要支援雙向雙程行車 而新幹線原裝係冇呢個功能嘅

以台灣的規格同價錢要求
應該只買到支那嘢

山陽新幹線夜行

又要平又要靚又要多，真係服撚左台仔

單線雙程，唔明點解佢要咁

長崎可能有

當年買700T好似因為係新幹線首次賣出國先咁平

鹿児島のブルートレイン車両を香川に移設へ

九州收入創新低

所以唔請新卒

當年李登輝係用盡人情牌先R到呢個價

同埋當年又買得多先有得傾

今次買得八抽車又特製
分分鐘50億一抽已經係友情價

不過都係睇死用出口晶片去壓價

火車用晶片唔會係高級到得台積電整到既，好難要脅到日車

你唔俾晶片，我唔俾原料，done
總之50億一抽你唔食就無

老實講 就算唔係左溝右溝套技術
高速鐵路黎講只要冇自家製造能力都容易陷入天價問題

其實又唔一定係
烏茲別克買兩抽Talgo 250 都係5700萬歐
土耳其買十七抽Velaro 都係 6.9 億歐

依家歐洲廠標都唔落，明顯係訊號系統問題

如果係統一用歐洲或者日本規格
肯定唔會咁貴
人哋都係賣返現成嘢俾你

台灣高鐵套訊號系統得日本廠先搞得掂
個春袋俾人揸住

點解會咁煩？

當初好似連西門子都玩唔掂

唔買斷套信號而家要天價買車

一係幫啲700T N30 改造

原本就諗住歐規日規都用得多啲選擇同bargaining power，之後諗住慳皮唔買斷，依家現眼報

185系之後，就到E4系，官方告別網頁已經準備好

希望下次去日本仲趕得切坐

2000億円

2041年動工

冇迫切性咪慢慢搞

大和西大寺個分歧器數量痴線

問李登輝囉，當年佢決定玩歐日混血
新幹線車身行DATC但就加埋歐洲機電同行車/信號系統整到700T呢件怪物
呢d都算啦，佢又唔出錢買source code, 結果咪而家咁冇人做佢生意

唔可以運休嘅情況下做

其實嗰段路有咩咁特別

咁都得？

咁快，仲想搭啊

而家經過平城宮遺址

近鐵奈良線直接穿過平城宮跡(舊皇宮)，唔遷移路線高架化會妨礙考古工作
而最近宮跡嘅大和西大寺駅係奈良線/京都線/橿原線車站，三線平面交叉直通運轉，加埋出入車庫線一共28個分歧器，想唔運休做高架化近乎無可能

仲要搞20年

唔怕死

日本窮撚會點諗政府會洗2000億yen 黎考古

唔屌爆條仆街已經好忍得

車撚死班鐵敗就啱

後面啲車多得佢唔少

常磐線出事

撞到架私家車著火

今朝筑肥線都出事

関東では撮り鉄の乱入が話題になっているようですが、北海道では今日も鹿が線路内に侵入して列車が遅延しました。

好似玩障礙賽咁

呢段先啱

又廢一抽

換走先頭車得唔得

通勤車系統好似一廢就全列

錯link

乗用車は線路と並行する道路からフェンスを突き破って線路に進入したとみられ、警察は車に乗っていた人の行方を探しています。

架私家車既司機/乘客去左邊

咁似香港班死MK飛車炒左就走佬咁

之前中央線同京濱東北E233炒完都係只廢先頭車
再搵廠「維修」名義整過架新先頭車就算

又上報了

E531未停產，整新先頭車應該唔難

反正E531都改緊one-man
直接做新車分分鐘仲抵玩，少一次改裝

唔係得附屬編成改one-man? 燒咗嗰架係10卡基本編成好似未有計劃要改

成個坐廁咁

又會傳到去呢度既

肯定以後大把人朝聖

上展望台條路係傳送路線，今日封咗唔俾遊客上去

兩樣野都唔夾奇奇怪怪咁

ダイヤ改正前に廃止された釧網本線の南斜里駅。こんな小規模なのに、年間維持費200万円かかっていました。

廃止検討すらない2011年度などは、1日平均利用者が2人でした。この2人だけのために年間200万円もの維持管理費用を拠出していたようなものです。

年間1人あたりおよそ100万円の計算ですね😱😱

2011年度南斜里駅一年維持費200萬円而每日乘客平均得兩人，粗略計算即係每個乘客要花100萬円

福島著名景點
一個縣行3日
去其他無乜景點嘅縣
應該仲多九唔搭八嘅地方

會唔會太癲

仲揸得到

車殼變晒形，空氣彈簧燒到渣都無剩，入得事故歷史展示館

日馬訂終於到了

車頭裝個臨時轉向架再係車尾揸，癲到

又唔係JR自己衰ON9先燒車，唔洗擺入去啦

遲早JR喺條路軌隔離裝哂圍欄唔俾人入

我用amiami仲未有消息

一曰點洗五千幾円

想知佢點攤黎計

每日固定消耗應該就係電費，之後就係定期檢查維修車站月台/候車室屋仔，再之後就係路軌保養，最後就係冬天除雪
仲有無？

北海道新幹線延伸 並行在来線で沿線２町「廃止も検討」

経営を引き継いだ会社で赤字が出た場合、沿線の自治体や道の負担が避けられないことから、存続か廃止かをめぐって協議が続いています。
このうち道南の長万部から函館までの１８０キロあまりの区間についてＮＨＫが沿線の７自治体にアンケート調査を行ったところ、七飯町と長万部町は「廃止も検討」と回答しました。
その理由として七飯町の中宮安一町長は「バスのほうが住民のニーズを反映した場所に停留所を設置でき利便性が高い交通手段となるため」と回答しています。
また、長万部町の木幡正志町長は「長万部と八雲間は新幹線で結ばれるほか、町内の在来線の駅の乗車人数は１日あたり１０人以下であること」などと回答しています

其實依家都唔見得做到收支平衡

下，係咪想成條賣畀JR貨物

甥をつれて、また新幹線の通過を見に行ったのですが、500系こだまに3人しか乗ってなかった・・・
1編成に3人て。
妹（つまり甥の母親）が「これで採算とれてるの・・・？」と感想述べてましたが、絶対取れてないと思う

可能係都唔奇

道南漁火閃閃去咗邊

ＪＲ水郡線、１年半ぶりに全面運転再開

微博 (Weibo)による列車運行情報の配信を始めます

會不會趁機一齊不做

北海道JR應該改名札幌JR
仲要得番３,４條線

玩大D，赤字路線全廢

JR北海道巴士公司

函館<->長万部本身有特急北斗經營業係數都要2XX
轉3rd sector冇埋特急營業係數駛唔駛上到600呢

當我見過係山手線
左邊用緊微訊
右邊都係微訊
個一刻唔相信自己係東京都

基本上成個日本周圍都係支那人

直接賣埋比札幌市唔做算

新幹線俾JR 東做埋算

神奇嘅係東北新幹線就算仙台以北拍烏蠅
營業系數竟然同東海道新幹線差不多

東海道新幹線維護成本高掛

東京至仙台段係好好賺，未爆武肺之前營業系數係低過40

營業系數以每100円計
東海道新幹線基數大過東北新幹線

40咁勁

1.5小時生活圈
試過星期五坐はやぶさ由東京上仙台
見到有學生仙台落車 可能係週末返実家

上次我係仙台玩緊，入夜後冇野做都搭落大宮搵fd食飯

「伊予灘ものがたり」、12月にラストラン JR四国の人気観光列車

JR四国は、観光列車「伊予灘ものがたり」について、12月にラストランを行うと明らかにした。
国鉄時代から主に普通列車で使用されていたキハ47形を改造した「伊予灘ものがたり」は、2014年にデビュー。愛媛県内の予讃線松山〜伊予大洲・八幡浜駅間を主に走行している。全席がグリーン車指定席の扱いで、車内では食事を提供している。
2月21日には利用人員が累計13万人を達成するなど、人気が高い観光列車。「伊予灘ものがたり」の今後の動向については発表されていないが、3月29日に公開された「ラストランプロモーションビデオ」では、2022年春に3両編成の新たな観光列車の登場を示唆している。

今次迷惑行為就唔關鐵路迷事喇

仲要試過有人跌咗部電話落路軌

流星新幹線官方片

架佬國

真景定Photoshop？
真既話邊度嚟？

我估係大宮上去近鐵博果段黎

鐵博2樓View Restaurant

幾時可以去日本

37既「退休生活」

痴撚線

見到佢講明石海峽大橋，忽然FF當北陸新幹線去到大阪之後，拉埋佢入四國

明石海峽大橋無鐵路預留位
拉入四國要起新橋/隧道
應該唔會起啦

相鉄竟然排得高過京急同小田急真係睇唔透
唔通又係玩不動產

見wiki寫明石有預留
北陸 • 四国新幹線

佢而家唔係話要買新車南邊拉落台南北邊拉宜蘭同花東咩

當年因為預算問題已經取消咗預留

不如resignalling算啦

呢次買車係因為想增加班次買8抽加4抽optional

一陣resignalling個價仲貴過買N700S就好笑

resignalling完，以後買N700X N700Z咪平

台仔會咁諗當年就唔會貪平唔買source code啦

高波による線路の被害や利用者の減少のため、ＪＲ日高線の鵡川ー様似間は、31日が「最後の日」です。終着駅には、朝から多くの鉄道ファンが訪れています。

午前５時半すぎ、ＪＲ日高線の様似駅には始発の代行バスを撮影する鉄道ファンの姿がありました。
ＪＲ日高線の鵡川ー様似間は、６年前の高波で、線路が大きな被害を受けて以降、列車は運休となっていて、鉄道ファンは代行バスに別れを告げていました。

「バス代行というかたちなんですけど、最終日に乗りに来られてよかったなと思ってます」（鉄道ファン）

明石大橋本身就好難起
如果起新幹線一係就改瀨戶大橋
一係就和歌山對開掘海底隧道
講真兩樣都冇咩效益

得巴士都有人入去真勁

四國同北海道

瀬戸大橋先有新幹線預留位，當年連預留隧道都起埋，隨時可以開工

拉和歌山落水

德島

可惜

如果成事 新幹線將會係縣內唯一電氣鐵道

JR北海道、中途退職者が最多 本年度183人、技術継承影響も

JR北海道で20年度の39歳以下の中途退職者が1987年の民営化後最多となる183人となったことが31日、同社への取材で分かった。今後の技術継承に影響が出そうだ。
10～12年度の中途退職者は毎年20人台だったが、13年度から増加。16年度以降は毎年100人台で推移し、19年度は165人で過去最多。同社の島田修社長は2月の取材に「5年、10年かけて育てた人が辞めていく。事業継続上非常に由々しき問題」との認識を示していた。
同社によると、中途退職の主な理由は給与面への不安。18年度の鉄道統計年報によると、平均給与は月25万2千円でJR7社のうち最低だった。

唔記得邊度睇過話以往苗穗工場技術能力好高不過依家都無用武之地

JR貨物 九州地区にEF510形電気機関車導入へ 老朽車両の取替で

唔知退76定81

東海道新幹線「東京～名古屋・新大阪」などの主要区間でも回数券販売終了へ

JR西、ICOCAエリアでの回数券発売を9月で終了

日高本線最終班次係由巴士開出

應該EF81掛，整備重量一樣，軸重一樣都係18噸

JR西日本、社内全エリアの新幹線運転士に保護メガネを順次導入へ

JR西日本は、運転操縦時における視認性向上や疲労軽減によるさらなる安全性の向上を図るため、2020年3月から順次展開している運転士の保護メガネを社内全エリアの新幹線運転士に順次導入すると発表した。

又幾型

50系客車魔改キハ141

神魔改

仲有キハ201+731系合體

2024デビュー 咁快就有實車
仲以為最快都下年

改圖嚟

E3出返黎走

中左伏

愚人節快樂

今時今日個科技都費事電化，叫架車充好電再行

要玩可以話185系出來行

185留左抽行臨時嘛

同JR西嘅有咩分別？

JR西應該淨係可以網上買完再喺售票機換領
東日本就直接用機買 換領就淨係可以去travel service center

E257仲有新色
好似幾靚

錢又冇
人(staff+pax)又走
冇得攪

因鐵架山明號燒電線

ＪＲ岩見沢駅に停車の車両内で煙が充満 けが人なし 普通列車２本運休

係得個振子車有用

日本這隻機原裝好似冇cover
一加就會好7

jr 一直叫做平均以上少少.走都損失唔少

台鐵新車EMU900首航

Youtube 咁啱 show 出嚟，望 thumbnail 留意到現實應該要跟返大鳴門橋單線荷重（即係 two-way 嘅 one train rule），唔會出現一對列車互相通過（應該要電頭救援）

畀多個觀點你，唔使考慮其他嘢，北陸新幹線西至新大阪站車程已經要3個半鐘，冇價值延長直通運行。
要直達京濱同中京，唔用兩套系統，會叫北陸客嘅轉車。四國橫斷新幹線要跟山陽新幹線，就更加明確。

有都多數唔啱而家咁重嘅SCMaglev畀中央新幹線，而且淡路島以至德島如果有在來線需要就會成條路線撞咗。

大分喺豐予海峽隧道積極啲

效益實有（夠大同分開，唔係山陰、北海道道央南迴、東九州中部咁差），問題始終係成本，但社會同國策可以考慮到。
話道路冇效益反而同意，神淡鳴道明石海峽以南路段只係暫定4車線，阪神高速灣岸線西延唔會點塞，近畿道有京奈和道。

但只係九州四國互通

呆鐵炒左抽885

台鐵局工程車炒咗架太魯閣號

又炒太魯國號

同工程車撞完出軌

被工程車砸中

台狗今次冇得賴日本仔

同樣係Rotem ERL R train 靚過佢幾條街
仲好意思講最美區間車

拎1900車頭黎比
真係靚好多

人都未救曬出黎已經講緊要"向廠商求償"

「據悉，滑落工程車屬於台鐵的的工程車，位在台鐵大清水路段51K處，當時正在施作明隧道工程，但工程車工作時沒停好，不慎溜逸滑落，另外還傳出，車子掉落後公程人員全落跑」

應該都同施工廠商姐，點都唔關日本仔事

咁大架野
仲以為係5.5噸以下

又？對上一次係普悠瑪出事喎…

有次平交道出事炒左太魯閣號

日本都有地方叫大清水

2012年嘅事喇埔心平交道單嘢

好撚恐怖 成個車頭無咗

36 人無生命跡象

第一卡果班個人係咪完整都成問題

咁唔關架885事，係上面跌架車落嚟

司機殉職

所以90年代
台鐵買PP車真係好有遠見
反而DMU/EMU就多災多難

果架車咪做緊呆鐵工程

PP車第一卡重咁多，起碼食咗一大部分力，同埋頭卡冇客最多都係司機殉職

PP後面機車會壓上黎，好似當年德國ICE嗰單咁，令台灣後來揀新幹線技術

上越線

透過現場最新空拍畫面可以看到，蘇花公路明隧道工程旁有設置一個臨時道路（灰白色部分），不過，一輛停放於邊坡的工程車，卻疑似沒停好，自約10公尺高邊坡直接滑落，與準備進入隧道的太魯閣號發生碰撞，釀成此次事故，而畫面還能看到，邊坡上留有明顯痕跡，場面相當凌亂。

唔止，畀到九州繞過關門海峽以至西日本各區間經本四橋直達本州。歷史上用瀬戸大橋常規新幹線理論上可以早啲實現到（L形直線唔知會唔會快過山陽新幹線）；in hindsight 個問題就係四國（縱貫）新幹線重複四國橫斷新幹線路段，東九州新幹線駁九州新幹線（唔考慮九州橫斷新幹線），當時起咗會令而家起唔到磁浮。

個地方係叫清水，「大」嘅係條隧道

Visaのタッチ決済、改札で利用可能に！ 南海電鉄が実証実験

ビザ・ワールドワイド・ジャパン（Visa）と南海電気鉄道（南海電鉄）は、「Visaのタッチ決済」を活用した専用改札機の実証実験を4月3日に開始する。ウィズコロナ時代に求められるキャッシュレス・コンタクトレスに対応する狙いだ。
南海電鉄では、従来から交通系ICカードによる非接触決済に対応していた。ただ、駅窓口における訪日外国人客への対応時間の長期化や利用者が残高をチャージする手間など、スムーズな利用を実現するには課題があった。
今回の実証実験で活用するVisaのタッチ決済は、対面決済における使用率の90％以上を占める国や地域が15カ国、50％以上を占める国・地域が50カ国もあるほど利用されているサービスだ。このように外国人客が使い慣れた方法を導入することで、窓口の混雑緩和と利便性向上を図る。
また、クレジットカードをそのまま利用するので、利用者は残高をチャージする必要がなく、スムーズに改札を通ることができる。

清水隧道、新清水隧道、大清水隧道
個地方叫清水峠

以為係清水灣道
其實仲有：
十勝清水
小清水
......

隧道個地名會就噉叫，而且呢度離清水峠有距離

應該有球隊同靜鐵嘅しみず最出名，不過最勁嘅清水寺就係きよみず喺京都

ANAの「翼のレストラン」が人気、ファーストクラスは5万9800円

R.I.P 已經48人死亡

更新54人遇難

現在條走線 関西一定以kix 為目標， 至於去唔去到新大阪 /梅田/京都就真係再睇

試車

屌復興號

台灣➡️支那➡️日本
應該好快台灣又用返 復興台鐵

好環保

大阪今日新增666人

又爆

台鐵分割民營化

台鐵依家票價咁平
民營化後普悠瑪 太魯閣一定加價

btw各位點睇出面啲人話台鐵唔起欄杆圍住條路軌
我真係覺得係人嘅問題多過環境上嘅問題
但台鐵都係有問題
點解唔整臨時速限或者派訊號員？

郊野路段本身真係冇必要起圍欄
民營化後更加唔會起
日本嘅鄉郊鐵路夠係咁啦
又唔見要起欄圍住晒？
如果真係要起欄都係圍住個site啦
架車就好心喺site入面泊咪冇事囉

學JR印尼咁搵JR東train過晒班人先啦

JRE有人過JRI training?

有講過有人會去幫手

今日北迴線（蘇澳－花蓮）全日每邊開60幾班

平日都會開40幾班

全線複線電化

並唔係普通日本鄉郊鐵路可比

安全紀錄咁差都中到標
呢點肯定係台鐵問題

比著香港咪又係搞到個名臭左就開另一個分身出黎

只不過類似新潟都市圏咁既程度，真係唔洗欄杆

但台鐵用歐式信號
唔係印印用原裝日本信號

台鐵太魯閣號408次列車2日發生傷亡事故，不幸撞到從坡滑落的工程車，釀成50人罹難、202人輕重傷。造成這起事故的工程車包商負責人李義祥目前也被羈押，沒想到，卻有乘客在網路爆料，他在第一時間脫困時，拍到李義祥站在山坡上觀看，更驚人的是，事發當下，山坡上竟然還有其他人，顯然與台鐵說「李義祥是一人巡邏工地」的說法完全不同。

陰謀論
先不理真定假但工頭肯定講緊大話

依然好過 QR Code 嘅

直情冇可比性
Open Loop NFC 唔啱喺日本用

知唔知個台鐵車長其實做漏左個動作先會硬生生撞上工程車？

第一下諗以為係指差確認動作，點知…

假設線路上有異物感應系統既話一分鐘時間可能夠煞停，或者唔洗接近全速撞埋去先

點都好，責任係定係晒架工程車個司機度架喇
新聞講到仲有時間係度睇戲，即係從頭都無諗過炒左落路軌個一刻即刻通知台鐵等佢地有機會比指示架太魯閣緊急停車啦

又咁講
親眼望住啲咁衝擊嘅畫面
我可能都呆咗喺度唔識反應
仲要係自己一手做成
個腦就直頭hang機都唔定

如果相隔只得一分鐘，搵得到台鐵電話未收線都已經撞

所以來來去去都係講緊幾樣野：點解鐵路附近範圍施工冇任何防範措施（台鐵/交通部責任），點解路軌冇異物感應系統（台鐵責任），點解劣績斑斑嘅判頭仲有得做（負責工程部門責任）

仲有一樣
點解會出現偷步施工呢樣野
點解行控中心會唔知

推一推

閒貼

新n700s green好正 好舒服

好想坐

札幌新幹線如何開隧道

JR四国、2000系貸切運転ツアー発売へ 「廃車が決まっている車両に乗車できる最後の機会」 | 2021/4/9 - 鉄道チャンネル

上次面包超人廢車都係最後開團體車
開始識搵食

諗起呢幅圖

新幹線や特急もOK、1名でも利用可！ JR西日本、破格の乗り放題きっぷ3種発売へ

JR西日本は2021年4月9日、JR西日本全線をお得に巡れる「JR西日本 どこでもきっぷ」とその関西版「JR西日本 関西どこでもきっぷ」、そして満50歳以上が対象の「西なびグリーンパス」を新たに発売すると発表した。
4月〜6月の期間限定ながら、その設定は「破格」といって差し支えない。新幹線や特急列車、普通列車の普通車自由席とJR西日本宮島フェリーが乗り放題。指定席も複数回利用可、しかも1名から使用できるという。GW期間中も追加料金はなく、地域の観光施設や飲食店などで使える特典も用意されている。
駅レンタカーも1日4,000円で借りることができる。いずれかのきっぷを購入し、駅レンタカー西日本予約センターや九州予約センターに、電話やインターネットで事前予約すればOKだ。

○2日間用
販売期間：2021年6月22日（火）まで
利用期間：2021年4月27日（火）から6月30日（水）まで
値段：1万8000円（子ども9000円）
○3日間用
販売期間：2021年6月21日（月）まで
利用期間：2日間用と同じ
値段：2万2000円（子ども1万1000円）

即係全西日本全pass?!

新一季新幹線第一集就去橫川

差唔多角度
但動畫剷走咗成座山

就算近影，都會見到

橫川真係要去，對鐵路迷而言既價值比大宮高太多

可以同咁多車頭咁近，大宮係做唔到

不過始終無鐵路公司backup，保養維修差好遠................

上年油返好喇

好事呀，唔好浪費咗咁好嘅地方

唔止近，可以入駕駛室掂埋啲設備，就算係全日本都屈指可數

得2/3日
而且冇指定席

比國內人先咁貴?

入埋去掂埋d設備真心正，可以感受當年d司機有幾辛苦
不過多人去又唔錫住d嘢就...........

えちごトキめき鉄道413系B6編成+ｸﾊ455-701甲種輸送

一直都好似有自願捐款行動..始終近年入場不停下跌

見人可以揸埋架EF63
唔知點申請

上堂加課金

係但都係好貴

指定席有6次呀

一直以為三厩站係本州最北車站

請問依套卡通叫乜名🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️ 想睇
Thx thx🙏🏼

新幹線戰士Z
日本岩岩播第一集

要有車牌

JR北海道有新野

邊度有得睇?

函館本線小沢~銀山一段山泥傾瀉
俱知安~然別之間最少停駛兩個星期先搞得掂

宗谷本線嘅東風連駅預定喺2022年春天將會向稚內方向搬前，搬到去名寄高校附近，同時會改名做「名寄高校駅」，而所有支出同之後駅舍都會由名寄市負責
都係要地方政府埋單

同はまなす編成一樣做百搭替工

起碼呢架真係薰衣草色

點解3抽停用嘅215系要喺平塚，國府津，湯河原三個地方調嚟調去

隨時非特急站政府負責哂

日本大把線蝕過億

政府唔出錢咪直接廢站

本身名寄打後都係等廢線

成抽直接入富良野，正喎

一早應該啦
賺下遊客錢咪好

去要幾耐

好靜下
EF64

營業系數10000
国鉄啲廢線好似都無咁誇

鄰國嘅錢數字成份比日本大

究竟定期入場卷有乜用？

可以日日入去影車

支那呢啲刷gdp點會care營業係數幾多
只會care領導海外戶口多左幾錢

呢到有無人之前北海道日高線完好時搭過?
上網見d相條線會穿過d育馬牧場，可以望住d馬周圍跑，好似好正

可以經改札内通路穿去對面

秋葉原閘內範圍成日有唔同既pop-up store或展覽

閘內舖頭職員有冇pass，定係要自己買飛

有無人為左有生之年去多次日本打算報個半年或一年語言學校讀?

如果過多一年半載仲唔開返關比遊客真係要

我係悲觀撚 我覺得有機會以後都唔會免簽
你睇英國疫情完全受控, 佢成個國家咁大都係幾千單一日, 香港政府都完全禁飛英國, 根本港共就借疫情去鎖港

加上香港同中國已經無乜大分別, 你本passport 人地仲比唔比你免簽都成問題

同埋好驚打仗, 到時真係有生之年都去唔到旅行

E231 係唔係E4以外唯一有上下兩層既日本電車?

215系E233呢
而家E235都有
仲未計私鐵果堆

淨係JR東現役都起碼仲有E531 E217

咁多間JR得九州無雙層車
東海/西日本285系
四國5000系
北海道キハ183

100系都有雙層車廂架
仲有以前国鉄年代113系都有

近鉄vista car

東海371系あさぎり

轉左去富士急就得翻3卡冇雙層

横須賀色E231好怪

點會冇
仲有キハ 71 キハ 72 呢

佢地只係高地台車廂

キハ183架雙層都冇左好耐了

我記得舊編成個小賣部係要落一層

North Rainbow Express未退

小賣部係低地台，但都係單層

211黎

仲有魔改415

暫停

サロ124、サロ125？

留喺香港用zoom上堂

呢部係特登新整既

要改兩卡做green car

之前廢咗既Y44編成可以執嗰兩卡Green卡嚟砌喎

改橫須賀色係用來行成田線120週年紀念列車，唔會改其他野

同埋好似剩係改車頭，連車身都唔會改色

改車頭唔改車身搞到好怪

可能防止品川站啲人搭錯車

嗰抽E231講明剩係行成田線喎

E217 E235會入成田線，成田駅啲客真係有可能搭錯車

求其行個時刻表出出入入唔好塞死係廠？

連登出現左未@2015/16

扭蛋機展

D學校好似幫唔到你落地，只能夠網上學習

你睇返舊年D人個下場先

唔一定，官方都話會有運用變更

覆錯post?

係間分店冇牛河 但係樓面唔知收左錢

Sor 我 on9

呢架等咗好耐都冇大廠出N軌模型

新宿唔係整左條新路咩

我個list係見有出過定期入場券就寫低
我都覺得新宿開咗路就冇必要再賣

煩膠知事搞咗咁多年終於肯搞架空化，中央新幹線仲拖緊

喺Royce朱古力工廠旁邊既新站叫Royce Town

同町に製造拠点を置く菓子製造販売のロイズコンフェクト（札幌）が設置を求めた請願駅で、ロイズが駅舎とホームの建設費約１０億円を負担する。

冠名贊助叫咩名都得啦

間朱古力工廠肯俾錢, 因鐵又OK就得啦
好似銚子電鐵咁姐

係就賣多幾個站名

札沼線の新駅は「ロイズタウン駅」に 駅名変更も2駅 JR北海道 | 2021/4/14 - 鉄道チャンネル

新駅付近のロイズふと美工場は拡張工事中で、工場見学などの集客機能が強化される見込み。当別町は同工場や沿線市街地、温泉、道の駅などに囲まれたエリアを新しいまちの顔となる周遊空間として一体的に整備し、地域の活性化を目指す。
ロイズタウン駅開業にあわせ、JR北海道は札沼線「石狩太美」「石狩当別」2駅から旧国名の「石狩」を除き「太美」「当別」とする。駅ナンバリングの変更はない。

JR北都無原因say no喇

「JRE POINT」が“鉄道版マイル”に 新幹線・特急のきっぷと交換、アップグレードも

JR東日本は、「JRE POINT」を新幹線や特急のきっぷに交換できるサービスを6月27日に開始する。
インターネット予約サービス「えきねっと」のリニューアルに伴うもの。新幹線は運賃と料金が一体の「新幹線eチケットサービス」、特急等は料金のみの「えきねっとチケットレスサービス」商品と交換できる。
「新幹線eチケットサービス」商品との交換に必要なポイントは、100キロまでの区間が2,160ポイント、101キロから200キロまでが4,620ポイント、201キロから400キロまでが7,940ポイント、401キロ以上が12,110ポイント。
また、「えきねっとチケットレスサービス」商品との交換は、50キロまでの区間が460ポイント、51キロから100キロまでが720ポイント、101キロから200キロまでが1,280ポイント、201キロ以上が1,940ポイント。
1ポイント1円換算で、「新幹線eチケットサービス」商品は各キロ帯の最短区間の閑散期相当額、「えきねっとチケットレスサービス」商品は300円引きとした同サービスのキャンペーン適用相当額となっている。

E233、E235同埋E531：你當我唔存在？
計埋退役嗰啲仲有215、251

退役嗰啲都有唔少：
例如E1、215、251

415好似試過 不過最後失敗

個研究成果去左215系度

215系都係失敗作

定位唔上唔落

2門太少
攞去行東海道線快速出事

仲有京阪8000系
富山地鉄10030形

左邊淨係望到司機背脊
個側窗又咁鬼細

有啲似マリンライナー個前面展望グリーン

有無部iPhone既闊度😂😂😂

2011年渡島大野駅
即係依家新函館北斗駅

轉換雖然係自動但點睇都係有種唔咸唔淡感覺
點講好 就係硬係覺得同京急講求極致效率既形象格格不入

隻窗不如封咗佢算啦
但車頭做乜下面縮咗入去

或者學悉尼用大一倍嘅門會好好多

京阪8000
京都返大阪慢啲都要搭佢

215系樓梯太窄係另一個上落樽頸位，最少都要學巴黎RER 3門車咁一卡有四條樓梯，不過咁設計座位數量會大減，同佢想做Liner人人有位坐原意好矛盾

根番1800番台貫通版車頭設計係咁

日本在來線車個尺寸單層都窄

抽車似係專做liner
通勤mode只供臨時應急用

當時放佢做アクティー應該想分開普通同快速做嘅
不過問題係連快速都變曬commuter train嗰陣
成個series嘅定位+實際ongoing發生緊嘅問題就尷尬到冇人有

如果上到130幾啱行西記新快速

唔得啦
而家新快速迫過鬼
以前165 117玩兩門
之後221 223 225都3門
返去兩門死人㗎

A-Seat 表示

A-Seat限坐四十幾人問題唔大
不過215系無企位載客量仲少過223 225，上落客、加速度又慢過人
行新快速只會重現國鐵暴動事件

一卡A-seat同成抽都和你玩A-seat已經好大分別啦
重要未講只係係4卡車到偷偷整一個area出嚟就攪掂
咁有信心就放喺8卡車度啦不過都係會暴動收場

在日fd send呢張相比我，問估下佢去邊

有無師兄幫手

呢度係八戸站

唔該晒

仲搞A-Seat?

搞多幾抽289 加らくラクはりま屈你特急料金
遲d北陸通到敦賀就大把683突章

通到敦賀特急車會大重組，係381 系點退先係問題
一直唔肯講之後用舊車定新車

289大法好

完全同意.紀勢都係減速換288.然後 紀勢放271 /281 都可以

681到時夠鐘湯

好似係換新車

原訂下年換新車

原定

石狩太美站上年去過，個站好有瑞典風情
附近仲有個叫做スウェーデンヒルズ同埋瑞典交流中心

到時得返大阪-敦賀，敦賀-米原/名古屋
仲要未必要用到12卡

懶返黎既車應該夠頂紀勢283同退681架勒

281 283 681估計會換晒271
381新車唔知西日本會唔會同東海合作整385，しなの 383下年都夠期要換車

索性問四國要2700系個設計算啦

仲未搭過681系，想搭

紀勢仲減速4.5小時都行唔哂全程

琴電最後兩架古董下個月拜拜

已經唔係幾多班同幾快個問題
求其開幾班蝕住的特急就算
再差就連特急都冇埋
例如之前長門市去下關個特急

嗰啲キハ120普通坐到懷疑人生

同坐狗巴差唔多

long seat唔頂腳已經好好
不過一過rail joint就成個人彈起

long seat 衰過任何一款頂腳車啦
九巴高載車我坐到2hr up冇問題
long seat唔會坐超過59分鐘

這類車繁忙時都可以企爆，如果有1.5 卡版本可能仲好

搵死神做期間限定站名即有delay